到底「滅活」疫苗係點運作？

首先我地睇下一般我地接觸疫苗係點
我地細個，個時香港都會幫大家打番幾枝
咁可能有少數同學仔，第二日就發燒

咁其實係因為通常我地都係打左
弱化左病毒嘅RNA
咁去比你身體個白血球，去砌低佢
再去生產抗體
簡單講 可以話身體係經歷過一次病毒入侵
咁有部分人免疫反應比較勁 就發燒
咁近期講緊隻滅活 點解咁多老人家打完就死

因為部分滅活疫苗中殺滅的病原體
依然以完整形態存在，都有滅活疫苗
會將病原體裂解
亦存在將病原體中的抗原單獨提純出來的滅活疫苗
By wto
姐係 有機會直接打隻活躍病毒

唔知大家記唔記得 中武肺，老一輩係點樣死
武肺最後發展係免疫系統自已打死自已
不過完全冇野公布佢地點死
最多都係話打完 第二日就訓死左
可能係因為夜訓 同埋太熱氣

所以除非好憎家中兩老
其實老一輩都唔應該打科興
咁當然 你想叫糊食250萬我都吹你唔漲
不過冇食早餐唔計

滅活滅唔晒，就變左堅病毒

堅病毒就算日常接觸
都有機會因爲 口腔 鼻水 口罩
有機會過濾走
直接打入身就

cowpox hello?

有 d 乜嘢因素決定免疫反應勁唔勁？
如果打完 Pfizer 冇發燒，但係半個鐘頭內只係出汗，咁個情況應該點樣評價嗰免疫系統？

Thx

利申：中學 bio 肥佬

天花的話
牛痘接種術，利用牛痘的槳液接種，以預防天花
佢就因為 牛痘殺你唔死
但牛痘同天花似 先work
同樣地牛痘其實對免疫系統弱 人士係有威脅
所以都有一定危險
所以先會係小朋友開始種

人痘就GG啦 由於受種者不是透過空氣在肺部染病，因此多數只會出現輕微的天花症狀。

不過這種方法有嚴重缺點：因為受接種的人是得到了真正的天花，故此有很大機會死亡，危險性甚高。
所以普遍唔會用
咁如果你問我 武肺定牛痘邊隻毒
我諗武肺 打完一周內可奪命
屌你勁過北斗神拳

如果講緊即時性
多數指 超敏反應 （又可以叫藥物過敏
即時出汗就屬第一期
發燒 幾日後唔舒服就2-4

點評價？輕微藥物過敏
咩因素？ 天生 遺傳 eg蠶豆病

學術嘢留名

唔係好明咩叫打左隻活躍病毒入去...啲滅活疫苗嘅病毒體唔係已經死左啦咩？都有分活躍唔活躍？

利申 乜都唔識黎學野

應該話活性 好似enzyme太低溫會做唔到野
通常理想情況下
係比隻弱化左比你殺死佢
或者 冇咩活性去打你
所以你大多數可以殺左佢 整抗體
但如果冷藏問題/處理問題
隻病毒有活性 你可能打唔死/佢成功入侵
就由打疫苗變打武肺入身

衛生防護中心話係殺死

咁姐係話滅活最後都係睇個個人嘅免疫力？

同埋點解會講係自己免疫系統打返自己？

其實滅活疫苗係咪好低技術,如果係,其他國家會唔會一早試過曬唔掂先去搞其他疫苗？

1.佢冇講哂出黎姐
2.本來就係 只係其他疫苗打完未必咁大反應
3.武肺最後發展死法

其實都幾好笑

武肺其實死亡率一直下降緊
一嚟根本知道點醫，二嚟好多人其實直接硬食都自然康復

咁有趣既事出現喇
你打滅活疫苗，諗住免疫系統會認到隻病毒打鳩死佢
咁你直接打隻生勾勾既病毒，其實正常免疫系統都打得死架喎
咁點解咁麻煩，要做滅活呢個步驟呢？

CCTVB一陣間播嘅特備節目係咪改錯名

因為病毒強勁到普通人嘅免疫系統唔夠打？

所以先要洗橫手打啲弱化左嘅病毒拎經驗？

到正常病毒黎個陣就學識點打？

咁大件事點解冇人講

因為要全民按種，令社會正常運作
就好似玩plague 咁
就算識醫 唔等於會0傳染 0死亡
同埋代表社會正常運作

如果佢係真係work咁其實又錯唔哂

其實都唔低 技術（要整弱個RNA/死 再將佢變疫苗
原本係由德國研究出黎 不過因為副作用太大
分分鐘殺人 多過保到人
好早棄用左

其實同英國早期講全民中晒武肺就會群體免疫 有異曲同工之妙, 不過支那同你講你打既係"疫苗"

Btw中國疫苗可以pass 臨床實驗
直接就黎

有冇弱化就真係不得而知喇
C朗中過武肺，無打疫苗，仲踢緊波
侵侵中過武肺，用瑞德西韋醫，而家仲周圍飛救緊共和黨

拜登有打輝瑞疫苗，到而家偷總統位第50日，無見過人

係喎，條友上任前打咗兩劑，而家仲痴呆過總統辯論果時
咪以為打輝瑞就一定安全

隻毒病情發展快 又毒
打針為左免疫系統提前拎到資料認住隻毒係最早階段噤住隻毒
滅活/減毒就將隻毒殺死 打d殘肢入去人體
身體 係有正常免疫後應既

所以呢家隻武肺如果免疫反應太大, 你打針定中招都係自己打死自己
因為減活打既量都唔係少

如果樓豬個結論無錯既話, 呢批科興有次級抗體針係度
打左既人分分鐘下一次真係中招果陣會勁過原發

打個個死
病毒自然死

滅活說的話

防疫有效 接種者死亡

沒有宿主

覺得有用但推唔到

完全唔識bio

睇左陣之後發現最佳對抗武肺就係強身健體

完全誤導
virus無生命
點樣殺死？

其實德州佛州已經開始回復正常運作
都無執行拜登既強制疫苗口罩呢d行政命令

點解你會覺得社會正常會關疫苗事？

C朗都中

我都係睇完個post 上網search
就睇到呢條片

中無問題，身體夠隻病毒抽就得

C-Virus

滅活 = 消滅活體
人死左就唔會再感染

正解
所以科興係偉大發明
整死咗個host
就斷絕傳播鏈

Needle exchange program 同滅活好似唔同
求指點

因為唔係每個人既免疫系統都有咁強

係有機會打輸

而滅活就係弱化咗 可能連感染能力都冇
病毒係要靠感染人既細胞 然後再複製

免疫系統要打低 冇複雜能力又弱化咗既病毒
一定比 正常有複製能力既病毒 易

弱智仔問問題

點解幾隻疫苗都有時效性？

正常身體學識左之後會唔記得？

定怕佢變種

暫時有無國家真係打左疫苗之後 疫情有大幅減少同無反彈先

身體抗體數量會隨時間減少
變種就因為病毒/細菌 個樣唔同左
有機會認唔到佢 就防衛唔到
但大數情況下 都ok
除左H5N1 H1N1 之類禽流感
佢地個樣唔同 雖然都係禽流感
但結構唔同

時間太短
無翻半年唔敢答你
但歐盟開始認疫苗通行程
你打左就免隔

咁另外果隻疫苗又點運作？

莫德納和輝瑞的疫苗都屬於核糖核酸疫苗
使用係RNA疫苗原理
抽取病毒內部分核糖核酸編碼蛋白製成疫苗

當初幾期待快啲有疫苗，可以正常生活返，去玩去旅行咁。
但呢家諗深一層，武肺死亡率咁低，最多就係重感冒咁，都唔知驚黎做咩自己，至於打疫苗，感冒都要打疫苗預防？咪玩啦。政府港共只係借疫情黎控制我地

唔識唔好亂up
雖然我唔會打科興，但唔會因為貯藏問題滅活變正常

咁都係有機會病毒活躍過自己？

求指點
我都想學

係囉，咁兒嬉

有個問題，如果打滅活咁岩打左個活性入侵左人體，條友算唔算確診會每傳染人？

你點證明隻病毒滅活咗呢？
到底證明病毒滅活易d？定係證明接種者唔係死於科興易d？

對政府而言，兩者都非常容易

係19年同依家比較
個病毒都弱雞咗姐

其實係有流感針，都唔小人有打，咁耐以來比人水過打過一次咁多，之後啲報導話原來年年都估錯流行果幾隻病毒，之後都懶得打

其實佢係想主要受眾係
高齡 醫護人士

我唔知科興係用邊種量產方法啦

但傳統製造滅活疫苗嘅方法，係將人類病毒注射入雞蛋杯胎，等yolk cell大量繁殖，再將抽取出黎嘅第二代病毒重復注射落新嘅雞蛋。
重復以上步驟幾次，令到人工繁殖出黎嘅病毒減少咗適應/對抗人類抗體嘅蛋白質之餘，整體嘅結構同初代病毒都冇太大改變。
從而做到「正常人類」可以輕易地就殺得死嘅病毒之餘，又催化到免疫系統記住病毒外表特徵。

如果廢老打咗嘅話，免疫系統比依啲弱化嘅病毒打得殘都唔出奇。
所以當科興說明書都講到明30-59歲先適合嘅話，你地七老八十衝出去死真係唔怪得人

滅活都有攻擊性？
唔係減活先會打返轉頭？

又嚟 個個post 都有啲陰謀撚
唔通美國都係傻

病毒冇生命，所以依到嘅「活」唔係life嗰種
滅活入面嘅活，係活性activity，滅活病毒只係相對地inactivated

滅活疫苗嘅英文名，請睇google translate

滅活疫苗係咪指將變弱嘅corona virius打入身體
之後immuse system detect antigen
再diiferanciate B and T cell
Killer T cell殺死受corona感染嘅cell
Phagocyte就吞咗啲corona病菌
Antibody有冇用就唔肯定好似對virius(non-cellular)係冇效

重點係可以令到B and T cell記得covid呢隻病菌，下次再入身體就會快啲同有效啲殺死病菌

打滅活疫苗=打弱嘅covid入身體，然後再自然好返，產生抗體

如果身體本身唔好，連弱嘅covid都抵擋唔住就會有機會死

自己得半桶水知識求指教

用常識嚟答你
首先，點解中武肺或者中其他病毒會發燒？
因為你身體知道有病毒入侵,白血球加快工作去打病毒丫嘛

問題就喺發燒度，你發燒，你身體係以抵抗發現既病毒反應嚟
身體都會以升溫，心跳加速，加快生陳代謝去協助抵抗病毒
但死果7條友呢，幾乎全部都係心腦血管疾病嚟
(呼吸困難果單另計，果單係我質疑所謂滅活疫苗係滅活個病毒定係滅活個人）
屌你老母果班所謂醫學專家痴撚咗邊條線
一個老人，身體又差，又多病痛
真係求其傷風發燒都夠攞佢命
仲話疫苗殺唔到人？點解班專家會覺得呢班老人會承受到呢d高燒症狀？仲唔禁止班老人衝出嚟送死？
難聽d講班老人心臟突然跳多幾下都夠爆佢血管啦

所以呢，唔好以及乜嘢醫學權威唔會玩鳩你
喺政治正確下，專家根本難以用翻佢哋既知識去正常地分析

支持安樂死合法化

健身班人咪又係中哂

其實疫苗唔係預防劑
打左疫苗只係令症狀輕微，又唔會令傳染少左
所以我都唔明佢用咩邏輯去話打左疫苗就可正常生活。

我想知點樣打完疫苗一星期
可以搞到塞左3個大血管
條條都塞9成已上

如果閣下解答得出, 應該下次醫學獎你攞硬

你指70歲個兩位死者？
磚家話「唔關」打完 針，聲稱係佢有心臟病
我都冇能力解答
應該係冇食早餐或者八字唔岩
所以可能
免疫系統出事>發炎>形成血栓>缺血>急性中風
鳩up
點解3個大血管都塞9成？ 問科興啦
不過科興就會賴落接種者 話唔了解好自己身體

鬥氣無用，到時全世界打好晒疫苗開放經濟交通，係都唔比香港人去就因為你依種思想的人啦。

咪就係有人免疫力太強
殺番自己

剛剛睇左呢條片
解釋左BioNTech既mRNA疫苗係點運作
mRNA疫苗係唔係打病毒入你身體
係打製造病毒既RNA去你身體
由你身體細胞製造病毒既antigen (即係病毒既眼耳口)
再由你免疫細胞去認果D antigen

由於根本唔係病毒嚟
唔會真係中武肺

至於有人話會唔會改變人體DNA
段片就話唔會
因為要改變人體DNA要好多enzyme幫手先做到

所以mRNA係最多有過敏反應
發下燒咁
改變DNA就笑下算啦 如果打枝野可以改變
應該一地X men
整壞你個DNA其實手機都做到

疫苗武肺
直接將病毒打入血管

改變到DNA
唔好話武肺啦
Cancer都可以收晒皮啦

讀過chem但無讀 bio